%%
\section{Formul\'acia \'ulohy}

Cieľom práce bolo vytvoriť funkčnú a použiteľnú pomôcku pre študentov aj učiteľov. Za týmto účelom bolo nutné
komunikovať s oboma skupinami a nájsť čo najvhodnejšie riešenie navrhovaného systému. Na základe tejto komunikácie sa
vytvorí model, na ktorom sa bude stavať aplikácia, ktorá bude hlavným výsledkom tejto práce.

Koncovým používateľom je študent, teda prostredie, v ktorom bude pracovať musí byť jemu prispôsobené a práca s ním musí byť jednoduchá aj pre
začínajúcich študentov. Pokročilí študenti a pedagógovia musia nájsť v aplikácií možnosť rozšíriť ju o vlastnú funkcionalitu,
pretože každý predmet má svoje špecifiká, ktoré by univerzálna pomôcka mala zohľadniť. Riešenie by malo obsahovať kontrolnú aplikáciu servera,
prostredníctvom ktorej ho bude možné konfigurovať, upravovať databázy a podobne.
Táto aplikácia bude mať pokročilejšie rozhranie než klient a jej konfigurácia, ako aj konfigurácia samotného
servera by mala byť dôkladne opísaná v používateľskej príručke.

Rozšíriteľnosť je možné dosiahnuť viacerými spôsobmi, no najvhodnejšie je nechať používateľa vytvoriť si vlastné rozšírenie prostredníctvom
ponúknutého rozhrania. To sa dosiahne integráciou skriptovacieho jazyka do aplikácie a rozhraním pre tieto skripty na najnižšej možnej úrovni.
Používateľ si tak bude môcť vytvoriť akýkoľvek scenár pre svoje cvičenie. Rozhranie pre skripty je nutné podrobne opísať v používateľskej príručke.

Nie každý pedagóg a predmet však vyžadujú vlastné správanie a funkcionalitu aplikácie.
Preto bude výhodné na základe komunikácie s nimi vytvoriť predom definované
relácie, ktoré budú riešiť tieto špecifické, často krát skriptami ťažko implementovateľné úlohy, napríklad prepojenie so
systémom zdieľania verzií. Mojou úlohou v tomto smere bolo implementovať špecifické relácie podľa problémoch spomenutých v úvode.

% Pri tvorbe aplikácie bolo nutné dbať na bezpečnosť a použitie stabilných verzií existujúcich technológií,
% nakoľko zdielané môžu byť aj osobné dáta používateľov.
